[
    {
      "id": 1,
      "question": "Что такое Великая Китайская стена?",
      "answer": "Великая Китайская стена (长城) — это один из самых известных исторических памятников Китая. Она была построена для защиты страны от кочевых народов и имеет протяжённость более 20 тысяч километров. Строительство стены началось в III веке до нашей эры и продолжалось на протяжении многих веков.",
      "date": "2024-06-01",
      "link": "Википедия (https://ru.wikipedia.org/wiki/Великая_Китайская_стена)"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Кто такой Си Цзиньпин?",
      "answer": "Си Цзиньпин (习近平) — это китайский государственный, политический и партийный деятель, действующий генеральный секретарь ЦК Коммунистической партии Китая, председатель Китайской Народной Республики с 2013 года.",
      "date": "2024-06-02",
      "link": "Википедия (https://ru.wikipedia.org/wiki/Си_Цзиньпин)"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Какая столица Китая?",
      "answer": "Столицей Китая (中国) является Пекин (北京), крупнейший политический и культурный центр страны.",
      "date": "2024-06-03",
      "link": "Википедия (https://ru.wikipedia.org/wiki/Пекин)"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Что такое Пекинская опера?",
      "answer": "Пекинская опера (京剧, Jīngjù) — это один из видов традиционного китайского театра. Она сочетает в себе музыку, пение, танцы и акробатику. Пекинская опера отличается яркими костюмами, сложным гримом и выразительными жестами актёров.",
      "date": "2024-06-04",
      "link": "Культура.РФ"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Что символизирует красный цвет в китайской культуре?",
      "answer": "В китайской культуре (中国文化) красный цвет символизирует удачу, счастье и процветание.",
      "date": "2024-06-05",
      "link": "https://example.com/news5"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Какие основные реки протекают в Китае?",
      "answer": "Основные реки Китая (中国) - это Янцзы (长江) и Хуанхэ (黄河), играющие важную роль в истории и экономике страны.",
      "date": "2024-06-06",
      "link": "https://example.com/news6"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Что такое Новый год по лунному календарю?",
      "answer": "Новый год по лунному календарю (农历新年), также известный как Китайский Новый год (春节), является важнейшим праздником в китайской культуре.",
      "date": "2024-06-07",
      "link": "https://example.com/news7"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Что такое Тибетское плато?",
      "answer": "Тибетское плато (青藏高原) - это обширное возвышенное плато в Центральной Азии, также известное как 'Крыша мира'.",
      "date": "2024-06-08",
      "link": "https://example.com/news8"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Какие изобретения родом из Китая?",
      "answer": "Среди основных изобретений, родом из Китая (中国), - компас (指南针), порох (火药), бумага (纸) и печатание (印刷术).",
      "date": "2024-06-09",
      "link": "https://example.com/news9"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Что такое Шелковый путь?",
      "answer": "Шелковый путь (丝绸之路) - это древняя сеть торговых маршрутов, соединявших Китай (中国) с Европой и другими частями Азии.",
      "date": "2024-06-10",
      "link": "https://example.com/news10"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Какова численность населения Китая?",
      "answer": "Численность населения Китая (中国) составляет более 1,4 миллиарда человек, что делает его самой населенной страной в мире.",
      "date": "2024-06-11",
      "link": "https://example.com/news11"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Что такое Тайвань?",
      "answer": "Тайвань (台湾) - это остров в Восточной Азии, который Китай (中国) считает своей провинцией, хотя де-факто он функционирует как независимое государство.",
      "date": "2024-06-12",
      "link": "https://example.com/news12"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Какие крупные города находятся в Китае?",
      "answer": "Крупные города Китая (中国) включают Пекин (北京), Шанхай (上海), Гуанчжоу (广州) и Шэньчжэнь (深圳).",
      "date": "2024-06-13",
      "link": "https://example.com/news13"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Что такое терракотовая армия?",
      "answer": "Терракотовая армия (кит. 兵马俑) — это захоронение более чем 8000 полноразмерных терракотовых статуй китайских воинов и их лошадей, обнаруженное в 1974 году рядом с гробницей китайского императора Цинь Шихуанди (秦始皇) неподалёку от города Сиань (西安). Воины и лошади были созданы в натуральную величину, чтобы сопровождать императора в загробной жизни.",
      "date": "2024-06-14",
      "link": "Википедия (https://ru.wikipedia.org/wiki/Терракотовая_армия)"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Какие языки распространены в Китае?",
      "answer": "В Китае распространены следующие языки: Китайский язык (汉语) — официальный язык Китая и самый распространённый язык в мире. \nМонгольский язык (蒙古语) — используется монголами в автономных районах Внутренняя Монголия и Синьцзян-Уйгурский автономный район.\nУйгурский язык (维吾尔语) — один из языков национальных меньшинств Китая, распространён в Синьцзян-Уйгурском автономном районе.\nЧжуанский язык (壮语) — относится к тай-кадайским языкам, распространён на юге Китая в Гуанси-Чжуанском автономном районе.\nЭто лишь некоторые из языков, распространённых в Китае. Всего в стране насчитывается более 300 языков и диалектов.",
      "date": "2024-06-15",
      "link": "Статья «Языки Китая» на сайте «Культура Китая».Статья «Языковая ситуация в КНР» на сайте Института Конфуция"
    },

    {
      "id": 16,
      "question": "Что такое китайская кухня?",
      "answer": "Китайская кухня (中国菜) - это разнообразие кулинарных традиций Китая (中国), включающих в себя такие популярные блюда, как пекинская утка (北京烤鸭) и димсам (点心).",
      "date": "2024-06-16",
      "link": "https://example.com/news16"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Какие китайские компании участвуют в строительных проектах в Африке?",
      "answer": "China Railway Construction Corporation (中国铁路建设集团公司) — китайская государственная компания, специализирующаяся на строительстве железных дорог и других инфраструктурных проектов.\nSinohydro Corporation (中国水电建设集团有限公司) — ещё одна крупная китайская компания, занимающаяся строительством гидроэлектростанций, плотин и других объектов инфраструктуры.\nCITIC Group (中信集团) — китайский конгломерат, который также участвует в различных строительных проектах по всему миру.\nЭти компании являются лишь примерами, и их участие в конкретных проектах может меняться со временем. Для получения актуальной информации рекомендуется обратиться к официальным источникам или новостным сайтам.",
      "date": "2024-12-05",
      "link": "China Railway Construction Corporation — официальный сайт компании.\nSinohydro Corporation — официальный сайт компании.\nCITIC Group — официальный сайт группы компаний."
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "С какими бывшими португальскими колониями активно сотрудничает КНР?",
      "answer": "Ангола (安哥拉) — одна из бывших португальских колоний в Африке, которая имеет тесные связи с Китаем. Китай является одним из крупнейших торговых партнёров Анголы и оказывает ей значительную экономическую помощь.\nМозамбик (莫桑比克) — ещё одна бывшая португальская колония в Африке. Китай также активно сотрудничает с Мозамбиком в различных областях, включая торговлю, инвестиции и развитие инфраструктуры.",
      "date": "2024-12-05",
      "link": "РИА Новости: «Китай и Ангола подписали ряд соглашений о сотрудничестве» (2023 год).\nТАСС: «Мозамбик и Китай подписали соглашение о стратегическом партнёрстве» (2018 год)."
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Назови китайские новинки искусственного интеллекта в области логистики",
      "answer": "Alibaba Group (阿里巴巴集团) — одна из крупнейших китайских технологических компаний, которая активно внедряет искусственный интеллект в свои логистические сервисы.\nTencent (腾讯) — ещё одна крупная китайская компания, разрабатывающая технологии искусственного интеллекта для оптимизации логистических процессов.\nBaidu (百度) — китайский поисковый гигант, который также работает над применением искусственного интеллекта в логистике.\nDidi Chuxing (滴滴出行) — китайская платформа для заказа такси, использующая искусственный интеллект для оптимизации маршрутов и распределения водителей.",
      "date": "2024-12-05",
      "link": "Статья «Искусственный интеллект в логистике» на сайте «Логирус» (2024 год).\nСтатья «Как искусственный интеллект меняет логистику» на сайте РБК (2024 год).\nСтатья «Применение искусственного интеллекта в логистике: опыт Китая» на сайте «Деловой мир» (2024 год)."
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Назови примеры локализации японского автомобильного производства на Тайване",
      "answer": "Toyota (富士華汽車) — один из крупнейших автопроизводителей в мире, имеет заводы по всему миру, включая Тайвань.\nNissan (日產) — ещё один крупный японский автопроизводитель, также имеет производство на Тайване.\nHonda (本田) — третий по величине японский автопроизводитель после Toyota и Nissan, также может иметь производство на острове.\nMitsubishi (三菱) — японский конгломерат, который производит широкий спектр товаров, включая автомобили. Возможно, у них есть производство на Тайване.\nMazda (馬自达) — японский производитель автомобилей, может иметь производство на Тайване.",
      "date": "2024-12-05",
      "link": "Информация о компаниях Toyota, Nissan, Honda, Mitsubishi и Mazda взята с официальных сайтов компаний."
    }
  ]